DAX MEASURES

ðŸ”¹ Key Metrics
Total Sales = SUM(Sales[Sales])

Total Orders = DISTINCTCOUNT(Sales[Order ID])

Average Order Value (AOV) = DIVIDE([Total Sales], [Total Orders])

Profit Margin % = DIVIDE(SUM(Sales[Profit]), SUM(Sales[Sales]))

Total Discount = SUM(Sales[Discount])

Total Profit = SUM(Sales[Profit])

Profit Per Order = DIVIDE([Total Profit], [Total Orders])

ðŸ”¹ Time Intelligence
Sales YTD = TOTALYTD(SUM(Sales[Sales]), DimDate[Date])

Sales MTD = TOTALMTD(SUM(Sales[Sales]), DimDate[Date])

Sales QTD = TOTALQTD(SUM(Sales[Sales]), DimDate[Date])

YoY Sales Growth % = DIVIDE([Total Sales] - CALCULATE([Total Sales], SAMEPERIODLASTYEAR(DimDate[Date])), CALCULATE([Total Sales], SAMEPERIODLASTYEAR(DimDate[Date])))

Sales Last Year = CALCULATE([Total Sales], SAMEPERIODLASTYEAR(DimDate[Date]))

Sales Running Total = CALCULATE([Total Sales], FILTER(ALL(DimDate), DimDate[Date] <= MAX(DimDate[Date])))

ðŸ”¹ Customer Analysis
Total Customers = DISTINCTCOUNT(Sales[Customer ID])

Orders Per Customer = DIVIDE([Total Orders], [Total Customers])

New Customers = COUNTROWS(FILTER(VALUES(Sales[Customer ID]), CALCULATE(COUNT(Sales[Order ID]), ALL(Sales)) = 1))

Returning Customers = [Total Customers] - [New Customers]

Top Customer by Sales = TOPN(1, VALUES(Sales[Customer ID]), [Total Sales], DESC)

ðŸ”¹ Product & Category Analysis
Sales by Category = SUM(Sales[Sales])

Sales by Sub-Category = SUM(Sales[Sales])

Top Selling Product = TOPN(1, VALUES(Sales[Product Name]), [Total Sales], DESC)

Top 5 Products by Sales = TOPN(5, VALUES(Sales[Product Name]), [Total Sales], DESC)

Average Discount Per Order = AVERAGE(Sales[Discount])

ðŸ”¹ Shipping & Operational Analysis
Orders by Ship Mode = COUNT(Sales[Order ID])

Late Shipments % = DIVIDE(COUNTROWS(FILTER(Sales, Sales[Ship Date] > Sales[Order Date] + 3)), [Total Orders])

Avg Shipping Time = AVERAGE(DATEDIFF(Sales[Order Date], Sales[Ship Date], DAY))

ðŸ”¹ Advanced Measures
Sales Forecast Next Month = CALCULATE([Total Sales], DATEADD(DimDate[Date], 1, MONTH))

Customer Retention Rate = DIVIDE([Returning Customers], [Total Customers])

Sales Growth Rate = ([Total Sales] - [Sales Last Year]) / [Sales Last Year]

Top 10 Customers = TOPN(10, VALUES(Sales[Customer Name]), [Total Sales], DESC)
